黃店門檻高到追唔上⋯⋯

黃色經濟圈需要長期運行，除了為嘉許良知商戶、獎勵持相同價值觀的店家外，更重要是鼓勵更多未表態或仍十五十六的店舖加入向政府施壓的行列。通俗而言就是「造大個餅」，之後才能持續行之有效

加入了幾個推廣黃色經濟圈的群組，成員會依個人體驗分享黃或藍店資訊，讓其他人更明確知道自己應該「懲罰」或杯葛哪些商戶，然而慢慢發現大家對黃店的定義愈來愈高要求

部分黃店在店內張貼文宣、播《願榮光歸香港》、在店外派水派食物、提供優惠學生餐，本是值得狠狠懲罰的好人好事，但竟漸演化成，當有人分享某店老闆娘言談間力撐學生時，就有不少留言質疑「下？冇文宣冇播歌冇派水，咁都叫黃呀？」甚至小店11月11罷工一天，就有人再懷疑：「下？佢8月5冇罷喎，咁遲表態都黃？」

於是黃店的標準愈來愈難追上，店主必須在店內設連儂牆，要五分鐘大叫一次光復香港，榮光必須無限loop，門外要長期擺放幾箱水，每日收入要捐一部分給星火或立場，然後612沒有及早表態的通通叫「偽黃」，ー這樣是否我們願見？

個人覺得，店舖黃與否，是店主的取態，有實際行動落力支持的當然要加碼獎勵，但走得不前的亦不必馬上看低、質疑甚或杯葛，不然這種把人排拒在外的風氣只會讓其餘店家失去表態的勇氣，黃色經濟圈能否壯大永續，又成為一大難題

「下？佢火魔法都未掟過，咁都叫抗爭者？」假如這樣的說話會讓你不舒服，不如試試將心比己ー其實商戶老闆都是人一個，人心凝聚更重要。

原po出自

根本一早講要大幅擴大要鼓勵其他店投誠

而不是自我感覺良好咁萎縮

記住我哋有over 6成人

好多人講偽黃，但其實偽黃又如何
藍絲跪低左，就正正係代表我地係贏家、大多數

人地跪左 然後我地去食啊 先可以令更多店表態、變黃

推光譜真心重要

Push

同意
多人投誠先係目的

咩叫統戰知唔知？

推比更多人見到

好文一推

咁咪唔好黃囉 on99 反正係好野自然有人去

之前有on9post話要有連膿牆先計黃
明明係要將黃有幾大做幾大
令藍感覺上被全社會孤立
心理上打巢佢
而家反而將黃有幾高整幾高

人地認晒錯 然後我地唔願諒 唔啋佢 唔幫趁
咁之後仲有邊個會表態

黃色經濟圈不斷擴大
不斷招攬不同行業 轉黃企業加入最好

之前係藍變黃更好

令大家知
做藍冇前途

依個先係目標

推

咁姐係叫幾句口號都叫黃
唔係話門檻要高
都要有個底線架
無文宣鬼知你係黃呀？

我姨媽個姑姐個細佬個朋友話個老細係黃？

不只心理

係實際上都打殘

其實可以有評級/計分制

如藍投黃後
繼續發表藍言論（如店內播tvb 鬧示威者 撐林鄭 警察）
炒黃員工

咪扣佢分甚至踢返佢出去

你要清楚
黃色經濟圏目標係乜先

又何必咁偏激，無人過唔設門檻
話唔好設咁高姐

留意返，偽黃係賺你錢去倒貼藍絲。人地背後笑你傻仔咋。唔可以有偽黃既出現

如何倒貼藍絲？藍絲最愛財守財，愛國都唔撚捐錢去國家啦

問題係好多人話「偽黃、唔會幫襯」

咁點先叫唔高？

其實全港都扮黃

香港至多騎牆派，邊面人多就企邊面

咁我又覺得黃店最主要係幫到我哋宣傳，所以要有明確表態，即係要比人一眼就知係黃店，連儂牆的確係最好最顯眼既表態，佢做得愈顯眼咪愈多人發現，幫襯囉，要人捐錢果d先係最on9

咁一早撐我地個班失去左既點算啊

果啲遲啲表態都嫌嘅真係好on9
你都要俾個機會人哋追返

「下？冇文宣冇播歌冇派水，咁都叫黃呀？」

咁都叫黃

嗰啲人睇唔通

其實咁做
對黃色經濟圈大局影響力冇幫助

FB 有個香城ON9黃色經濟圈
本來都好地地,
依家日鳩日係度講寫千字文, 話黃店難食, 黃店服務態度唔好
我都唔知呢個專頁變左乜鳩

我話: 寫食評去OPENRICE 啦,
結果比一堆一屌到七彩, 「你盲撐呀? 比意見唔得呀?」

簡單來講做唔夠唔洗鬧，做得多就讚同幫佢宣傳下

拉

扮黃其實冇所謂
最好就同TVB戰線同步
所有冇出賣手足藍店/未發聲嘅店
貼張紙講明唔播TVB就當綠
有利益立即個個都唔播

又loop做唔掂就汁左佢
藍變黃接受到個個係垃圾
明明一開始就係要d仆街藍店汁

依個先係運動目的！

偽黃，賺完你錢拎番大陸買樓，點幫襯呀

不斷排除「不夠純潔者」
只會令個爐越圍越細

所謂偽黃，佢有心扮你係點都fc唔到，又唔係佢肚入面條蟲
係咪要好似結婚咁，登記後一定日子內無人反對先可以做黃店?

大把老細藍底扮黃，咁都唔係用黃絲錢貼藍絲？

仲有d人成日貼content farm文打飛機
成班無腦on9

所有行業都要
黃懲罰
綠觀察
藍罷食

扮黃直接歸類到綠先
如果淺藍轉黃都可以拉到綠先做大個餅
藍到發黑一律不光顧仲要認住D老闆
黃店員工9UP老闆需要去改善
大家都有言論自由
但係消費過程唔舒服直接拉去綠
如果老闆唔發聲唔做野
只係播下RTHK ViuTV 貼下貼紙咁
直接拉到去綠唔需要懲罰

但如果太低又冇效果啫, 其實當務之急係要令到龍門取代太興同翠華!

所以咪話大家諗唔通囉
潔癖累事

360都跪左仲搞人？捐出股份wo

接受唔到 賺你錢背後屌你暴徒 甲由

睇一次燒山解釋黃色經濟圈先啦屌
扮黃都要承認先玩得長久
因為佢扮左要一直扮落去

not agger, 如果個個都扮黃咁個黃色經濟圈咪會廢咗?

yes，有時仲要矯枉過正，乜都變人血饅頭

請睇我#18建議

Yes
當然「扮」要真係扮得足

偽黃店的弄假成真

好多人擔心偽黃店越來越多去食人血饅頭
我又唔係咁諗
黃色經濟圈係一個理想，亦可以形成一股風氣
對老闆而言，為名為利佈置成黃店，播黃歌，起連儂牆，你即係放棄左藍絲同港豬消費群
試諗諗，你想食個飯，入去舖頭係咁播佛偈(榮光) ，枱面放滿經書(文宣) ，個個食客講佛(屌黑警，睇警暴片)，藍絲港豬舜即變晒少數民族，坐立不安，唔岩聽又唔敢駁咀，下次仲去唔去？

我覺得就算老闆深藍，但長遠開到一街黃店，藍絲港豬就變成少數族裔， 一係變黃，一係自己搵藍店藍色經濟圈，但果班腦殘藍絲鬼識咩

所以大家唔需要因為幫襯左偽黃而憤怒沮喪，短視唯利是圖的藍商家佬最終必自食其果！變相幫我哋助攻！

但人人都扮黃個經濟圈咪冇用?! 你要突顯個黃色經濟圈效果係要用時間淘汰一大班藍店先, 跟住先開始接受其他人投誠!

最緊要做到草木皆兵咁,黃店成行成行市,等啲藍絲食樹皮

其實係啲黃店list到睇完再係facebook search下佢個page自己fc下先會幫襯

其實而家黃色經濟圈啱啱起步，一定要吸多啲淺籃，中立過黎。呢個問題可以遲啲先再理，目前最緊要係擴大個經濟圈，比佢成形先。

手殘負咗評 對唔住

佢扮得黃，都要背負扮既風險俾藍色圈杯葛

真係扮得咁易，做老闆最怕得罪人

佢扮得夠擔得罪，個賭注都唔細啦

After

你講嘅情況冇出現
邊有個個扮黃
而且可建立監察計分制
請睇#18

包容各光譜?
就講"放棄左年青人既伍某"佢肯跪，有幾多人肯包容?
既然之前三罷一天都咁困難，未確保有罷工的受到全面支援之前，要他們先用時間証明有何不妥?

一路爭取緊淺藍變淺黃再變深黃
點解唔可以接受藍店都係咁
起碼佢扮黃之後就要一路扮落去
一露底就即刻公佈出黎杯葛佢
佢扮得黃就要接受到D文宣
咁樣先可以長期做落去
圍爐圍到最後咪得返龍門冰室同幾間出名既

咪係
不知幾歡迎佢扮
不過要扮到足
設定監察計分制度
扮黃但鬧黃/炒黃同事
一經証實咪減分/out佢

ARM

日經post

大家可以睇睇以前日本抗爭, 一樣係有班行得最前嘅覺得其他抗爭者覺悟不足, 割蓆兼攻擊

就算以前係深藍都無問題...唔通唔比人改過??
唔心人投誠

推
之前都唔知做咩野

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

連登仔不嬲係咁
指標不斷升, 不過定既人多數都係冷氣軍師

邊有得分偽唔偽，係真係扮其實好難分，同埋好多商家佬都無好強烈立場，邊面有著數就會扮下架啦。

但其實我地都唔駛分咁細，呢個運動的主要目的係做到市面大部份店都黃而成功壓死啲藍店就得，而唔係要鬥死啲淺黃得返一兩間金黃店孤芳自賞

你覺得人地唔夠黃的未去完一次唔再幫襯，唔駛下下拎上網批鬥的，咁當然如果你見到佢其實藍到發黑可以講下的

好文 推

聽過啲老闆喺背後笑9黃絲
話黃絲錢真係易賺

而家見到仲係區區來來去去都係果堆
好少新黃店加入
基本上深黃間間都排長龍
淺黃就冇咩人咁
冇色或者藍店影響又唔係好大

目標係要推廣到多過六成

等啲牆頭草同勝利球迷都要歸邊

呢堆藍變黃列入觀察名單
有咩動態就更新佢嘅評價

而家最需要係
大家好似監察泛民噤監察黃色經濟圈嘅商家
而唔係評完一次就算

黃色經濟圈根本就係另一種教條主義
又話為贏不擇手段，結果係到搞浪漫主義
不擇手段意思係要你違心啊

其實我覺得肯貼文宣，日程表就得，已經分到真假，假既邊敢膽貼日程表，活動文宣

作為一個生活於黃店沙漠地區嘅人，我而家見有電視但冇播cctvb嘅店已經當黃店食

扮黃傳其他藍店覺得自己被孤立
淨係呢個效果已經好強
而且淺藍/其他店（不包括深藍如TVs）值得有一次機會
到揭穿佢真係扮咪永不錄用
無必要將想轉營嘅人全部趕走吖

同意

黃圈擴大可以令藍絲感覺上越嚟越被社會孤立
生活被黃圈包圍，心理上都可以打巢佢，羊群心態下亦可以動搖更多淺藍變節，我地要人，唔係要圍爐，古時兩國交戰不殺降將，投降必斬仲邊有人肯轉營？

怕鬼怕詐降只會令黃圈變得封閉同縮小，做唔起黃圈經濟邊個最開心？政府呀，俾D胸襟先，要有容人之量

有D野長遠扮唔嚟，要你日日上藍絲page你都頂唔順... 扮黃既通常好快露餡，到時再清算鞭屍

我認同 8月5冇罷工唔係問題，但到左831 呢個時候都未覺醒，到而家經濟衰退先話自己係黃，擺到明唔係為左良知係為左錢啫

黃店重點係重量不重質
太過重質會令太多人卻步

其實6成選票+未成年早已過6成市民
仲未計對家種票

而且藍絲主要係有$生意人+文盲老窮人
中產高學歷高消費能力嘅主要係黃

分番米豬連三星咪得

真心問，舖頭無痴咩，但店主言談間成日笑鄭若樺大波算唔算黃店

黃懲罰 藍罷食 藍轉黃唔洗特別懲罰亦唔洗罷食
咁會唔會好少少

偽黃係畀對家睇 等佢哋明白到社會上支持嘅聲音有幾多

唔需要刻意幫襯偽黃亦唔需要唱衰佢哋

我哋多啲幫襯fact check咗嘅真黃店就得

Agger

多啲人投誠先係重點
偽黃係個問題
但唔應該執著於過去
應該留意佢投誠後有無keep住做支持既事
但唔需要太計較多寡
例如有間鋪頭突然開始貼標語，但無罷工，已經有佢既作用
可以適度幫襯
假如佢生意好左突然撕走標語，咁咪永久黑名單囉

過去既嘢人地改變唔到
話人地以前點點點，係呀佢以前係藍，而家黃咪得囉

要做到個效果係等啲人覺得點解去到邊都係黃店，開始從生活上覺得黃絲在身邊，而唔係要等到每次投票先見到所謂既民意

要知道大集團已經無咩可能變黃，唯有瘋狂吸納你地口中既偽黃小店，先可以壯大勢力

大家睇住大局嚟做啦求下你地

你諗清楚，成件事係為成效定為啖氣先

只要肯投誠 我覺得都冇問題
擴闊黃色經濟圈
而唔係清除所有藍店

因為對家真係好驚黃圈搞得成

大家有冇諗過所謂黃色經濟圈個餅其實唔係好大, 如果求其有人投誠就變黃, 好快個所謂黃色經濟圈就會形同虛設. 要突顯黃色經濟圈效果首階段係要用經濟壓力淘汰咗一批藍店先, 跟住先接受投誠, 依個係我嘅睇法!

最怕偽黃剩係識賺錢，到關鍵時刻變返藍，呢d所謂既轉色多一間都嫌多...

人血饅頭 贖罪券
啲五毛buzzword出撚晒嚟

咪就係
孤芳自賞
得文青店鬼有影響力
行業又窄

消防返工無衝都要吹風割啦

當然係應該成效
依個係我哋重要武器
武器當然越多越好

岩
有風向撚刻意令黃圈壯大唔到
又有一班小器撚附和
大佬呀,仲圍爐,咁唔使再搞黃色經濟圈啦

資金有限，應該集中晒係真黃既鋪頭。個d是但出個post兩頭唔到岸既咪幫襯，到佢講到明五大訴求先幫襯。

要比個社會睇到門口貼晒五大訴求既先叫黃色，呢d先有宣傳作用。眼見一堆求期出個post就叫黃，去到門口乜五大訴求宣傳都冇，一大班黃絲黎打卡排隊唔知做乜鳩，對個運動宣傳一d幫助都冇。

要長遠咁行落去可能要改變心態
罷藍店就一定
其餘就照平時咁
最多非常黃就特登去懲罰
重點都係唔好俾錢藍店賺
而平常心幫襯就可以免卻「有幾黃」呢個問題

推 心態好緊要
我地係要做大個餅 而唔係係開始既時候製造敵人

總之門口貼晒標語先叫黃，咁簡單都做唔到咪撚叫叫黃店

聽果班友講就死得 只會越做越細 都唔知係咪熱狗d fd黎

同意

其實好多人開始亂咁演繹黃色經濟圈，初心係

1 支持黃店，如龍門等，佢地會有良心咁捐比612、星火等
2 等藍店執笠， 藍店執笠就可以黃店有機會擴大
3 藍轉黃大多數係因為錢，佢賺左唔會比番啲咩出黎，仲可能投票仍然投建制，背後笑鳩你比錢佢駛，但佢絕唔會駛番去黃色行動，仲可能暗地支助建制行動
4 本身人數已經夠多，駛乜理藍轉黃班偽黃？乜而家間間黃店都好掂咩？

唔應該咁高要求
有表態支持就ok

「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

你見人血饅頭字眼又出現就知

推呢個

極可能係

拉，5日前已經有嘅post唔需要再貼

［轉載］不要把黃店門檻提高到追不上

呢個岩

而且所謂經濟圈
根本大家淨係接受到食肆

因為其他野你第一下覺得唔係必須
下一秒就會屌人人血饅頭 係想借社運賺錢
真黃又唔敢講 假黃就爽爽扮 反正冇損失

個mindset唔變真係得啖笑

而家有打手帶風
目標就係要咁

係你未成型前分化+減細個規模

最低要求
唔播cctvb
同埋
當眼位置貼五大訴求，缺一不可。
至於扮黃果啲，即係一邊收你錢，一邊鬧你暴徒，你幫襯得落咪繼續去囉。

認同 隨便搵個人打篇文就變黃好難說服我
除左早表態既 後加入最起碼有聲明/連儂牆我先覺得okay
入會都要交會費啦 更何況只係想要佢地店官方發文支持

深黃做足既當然要加碼獎勵 大大力去懲罰佢

做唔足既唔駛強行拉高個水準要人做 或者要人一定係深黃 香港沉默果班好多都係騎牆派 勝利球迷
唔抵制亦都唔駛大力懲罰 觀察住佢 佢長期keep住做既 就算扮既都要長期扮落去 遲早會得罪班藍

藍就唔駛講啦

我地可以鼓勵更多藍店改變，將電視唔播TVB已經好難得！

嗰個page愈嚟愈唔想睇
仲有好多伸手黨

無錯
除非扮黃扮到暗地裡篤灰出賣手足之類
否則應該歡迎藍轉黃

18區黃藍食店Bot

要壯大既唔只係平面性消費者層面，仲要擴展到批發，甚至係上層既生產商，上上層既原材料提供者，塲地商舖租借

由上而下，幫黃鋪小店可以擺脫藍圈既制抓

full picture 係睇點樣發展成個產業鏈

其實160幾萬人投票俾泛民
熱狗倡嘅白票廢票得1萬票
1%都冇

但佢哋喺網上嘅傳播 播毒能力根本完全out of proportion

做成好似好多人討論/認同佢哋假象

此手法同藍絲收$3毛生態一樣

點解？大家諗下

pish
食緊飯不停loop榮光都唔喺好事

好文一定要推到上熱門

講番一個例子"阿久根和牛拉麵屋", 依間嘢係鼎爺個仔開, 依仆街藍到仆街係人都知, 但後來響間鋪門口掛香港加油繪馬扮黃, 大家覺得佢扮黃定投誠?

自從捉鬼藍扮黃店trend一起，就一發不可收拾。

黃店門檻高到追唔到
其實都係今次運動嘅縮影同問題

其實呢D群組重要咩?

再推

可以睇多次燒山條片

扮黃既時侯，其實我地爭取緊飲食界功能組別
到時真黃假黃一目了然

tui

引導食肆咪撚播cctvb

呢個題目既post見左3次，人地就係想你未成形就打散你。

門檻咁撚高
你咪剩係圈內既圍爐打飛機
邊行得長遠
你唔吸納啲自稱中立既開始肯發聲既商家埋邊圍爐
你又要阻人搵食
你咪盞樹立更加多既敵人

你有民意 有啲多人支持
你發夢都無咁多阻滯
你失民心 行出去就周街都反你

唯一要求
永遠唔可以變返藍

係咁repost好撚煩

推推

一定要造大個餅

長推

push

用老共術語 統戰佢地

啱，黃色經濟圈唔係圍爐
要擴展到先有意思

「下？佢火魔法都未掟過，咁都叫抗爭者？」假如這樣的說話會讓你不舒服，不如試試將心比己ー其實商戶老闆都是人一個，人心凝聚更重要。

Set規矩，抛塼
1.請手足
2.比少少位置，可能門口或者玻璃有半米 x 半米手足貼文宣
3.可供手足避難或援助有需要手足，之後手足記住投稿表揚

長遠要設立黃色商會，管理相同事件。

同意
我覺得一張半張poster都要嘅，
如果啲鋪頭剩係得個名叫黃店，對運動無咩貢獻，什至再差啲會係facebook插示威者嘅話，要依啲黃店嚟做嘜

至少要貼少少poster表態，叫做宣傳下

agger 唔需要咁高標準

其實唔洗話特登去消費去“獎勵”黃店，即係本身唔需要都特登去買，咁樣自然令到黃店標準提高
但係如果你當黃店係一樣懲罰藍絲嘅嘢，咁個標準就自然低咗

入場門檻︰每個月捐比星火同612各$1000，將入數紙貼出門口或者當眼位置。又實際、又易認。真好扮好，都叫做幫到被捕嘅手足。扮嘢都算叫做交足戲。我又唔係好信佢呢頭扮黃，嗰頭又自爆係藍，係咪玩自己呀？肯捐錢嘅，咪由得佢玩囉。
至於連儂牆、派水、......等等，只適宜由老闆自決做定唔做，因為唔係間間舖頭都適合做大家想要嘅嘢。做得多吸引到多D客嘅話，點會唔做？問題只係做唔做到。
道德感高D嘅，又或者怕比人呃嘅，咪查清楚老闆連條底褲都係黃嘅至入去幫襯囉（查唔查到係另一件事）。其實現階段無須所有人都有同一標準，「民主與自由」歌仔都係咁唱啦。

問題係要壯大經濟圈呀大佬

下下嚴格審查點壯大呀

人地點駛d錢關你撚事

咁你要諗清楚，你去黃店係想打卡造神

定係想趕絕深藍黑店，壯大黃色勢力。

我覺得如果有人認為間鋪唔夠黃係無問題的，唔鐘意未下次唔幫襯，但就唔好係咪都擺上網或者係FB批鬥人，一來影響士氣，二來有咁多心機不如上tweeter rt 多幾下

再係咁, 依家D黃店都唔敢表態. 要人貼哂文宣先係黃真係高門檻. 同唔做其他人生意有乜分別

唔會杯

推，如何令更多人支持

你諗下個個鋪頭門口貼晒宣傳個效用有幾大。唔通FB出個post遊客會知咩事?唔上FB會知咩事？

可再加分級制（藍綠黃...）
貼啲文宣係黃店嘅入場券
藍轉黃嘅貼文宣歸類為綠店
藍轉黃嘜都唔做，仲係播住TVB繼續係藍

唔該你check好晒間餐廳所有原材料供應商，員工家庭，店舖業主地產商先好幫襯。唔係既話你都係倒貼緊藍絲

偽黃同藍店有乜分別

黃就一定唔會質疑 講咁多挑佢機唔係黃嘅 一律當鬼處理

agger

偽黃=人血饅頭喎

我唔想著住黑衫入到去就要飲凍撚水

你都幾好野，藍扮黃呃錢都幫佢諗咁多藉口。好簡單，係黃店就門口貼標語，唔好出post求其打兩句。

做真黃貼知標語係門口真係咁難？藍絲扮黃先會唔敢做，真黃店怕乜

推
本來就係統戰工具，投誠饒你不死

舊文黎 但認同

咪撚on9啦，依家係拉攏經濟圈既時候，越多人越好
洗唔洗好似加盟店咁俾加盟費又或者米芝蓮咁整張證書係門口認證呀
個圈做得越大越好，只要向黃都應該接納，發大越做先有得持久落去
唔洗下下都做到成個抗爭基地咁先得既，有心向黃都應該支持

咪撚搞咩認證，點知係咪收錢宣傳。

係黃店就自己門口貼標語，洗乜撚要比人認證，要杜絕偽黃食人血饅頭

點定義扮？

貼晒標語，出晒post，但老闆捐錢去曱甴福利基金，藍定黃？

罷足晒市，遊行日唔開全體員工去遊行，但怕比藍絲搞所以唔貼標語，藍定黃？

要咁潔癖既話永遠都搞唔成經濟圈

推！

貼個標語係門口支持五大訴求都叫高門檻？我要成條街既鋪頭都有五大訴求缺一不可

推
我要和你eat個app越黎越多唔同店

遲早要有火魔法外買，先係黃店

咁簡單貼標語都唔做叫自己黃？貼標語有用定出FB post有用？叫你貼標語有咩咁難？

如果大家都係扮藍，咁貼標語係門口全世界都見到，好過係FB度出post跟住一班人自己打飛機。

推！！standard唔好太高

d

同意
圍爐冇用
黃圈越大越好

跪低又點
藍絲搵錢為上
貼張紙表下態就賺到錢
賺完你錢背後繼續屌示威者
同時賺藍絲黑警錢
服務仲分埋示威者為下藍絲黑警為上
隨時令手足中伏

啱
其實貼一張半張文宣
或者每月捐二三千蚊作為門檻都好合理姐

消費者嗰面唸，
我估無黃絲會想食間扮黃店，送錢比扮黃藍絲
如果成個藍黃地圖充滿咗偽黃店，到時就再無人信藍黃地圖，令到啲一路支持示威嘅真黃店都被牽連，對佢地唔公平

你答下我兩個case算藍定黃

我唔係唔同意可以用貼標語去定，但唔應該做唯一標準

啱 青、黃、金分級制要做

？up mug 9
你估偽黄收完你$之後唔會出去屌同打手足？

播tvb既唔會係黃啦

我同你講有用同宣傳效用。

真黃出post又點？去到間鋪頭門口乜鳩都冇，其他人遊客冇上網既人會唔會知你做乜？

跟本門口貼標語先係黃色經濟圈唯一出路，我想問你貼個標語係咪真係咁難？

藍扮黃 都唔知D野 有無加料

代藍屍多謝你幫佢供樓請佢去旅行

你答左我兩個case算藍定黃先啦

洗撚搞咁多門檻
簡單快捷方法，店舖有設置連儂牆 & 貼文宣就解決左啦

大陸都迫人做偽藍啦
我地令人做到偽黃係我地成功

樓主講得好

幫襯開就知係黃係藍
平時街坊同老闆又會講幾句
d食客又會聽到講咩
基本上無得扮黃扮藍
即使佢話自己係黃 扮出黎實一堆人踢爆佢

大把幾張A4紙宣傳都唔敢貼既食人血饅頭偽黃店。要做黃店賺黃色錢就要為理念付出，幫手係條街度宣傳。

我完全唔明門口貼口號有幾難，唔理佢真黃定假黃，門口貼左口號就一定對社會宣傳黃色經濟圈有幫助

擴大黃色經濟圈
排斥藍屍經濟圈

未贏就已經諗住放過人
我代blueshit 多謝你

佢肯1年365日拎個門口做宣傳有咩所謂

Cctvb佢接5大訴求廣告我課金tim

香港有成3萬幾間食市, 係唔係間間黃店都咁好生意先? 黃色經濟圈之所以有noise都係因為有幾間黃店彈起, 如果門檻唔高小小間間都係黃店, 咁個黃色經濟圈仲有冇影響力? 我都好想個餅可以造大d, 但如果係人都話自己投誠就可以變黃店, 咁個黃色經濟圈太濫又會冇晒影響力啫. 而且香港黃藍比例只係 6:4, 你覺得黃店真係有壓倒性優勢? 萬一過幾個月反送中 die down咗, 自由行又開始多番, 個黃色經濟圈仲有用咩?

藍轉黃就一定為錢啦，會幫襯嘅手足會唔會監督住佢地有無捐錢先，如果唔做呢樣野就唔建議當佢地係黃店咁幫襯，做大塊餅唔係盲目做，藍店肯扮黃就有錢賺咁樣點做到孤立佢地

認同

我只係堅持到去非藍食店
只幫襯深黃好難維持到耐

黃色經濟圈=/=黃色義工圈

本質上就係比黃絲食所謂既人血饅頭，只要唔係呃人錢又肯幫手足就得啦

同意

Psuh

的確係, 肯表態就夠

果D假黃既 你咪扮囉

俾人踢爆左咪又係申請裝修

啱呀，呢種批判方法，其實同雨革時前屌後，後屌最後嘅態度一模一樣，咁樣最只會得極少數店係黃，其他想黃都黃唔到。

大家要睇下呢篇文， 總之唔好搞到好似土共咁樣自我孤立

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）

完全明白 我同partner 兩個小本經營開左間野 因為同間大機構合作緊 所以一直冇公開表到態 就算依家想表態都驚俾人話偽黃

利申： 我地雖然唔夠膽做前線 但係基本上差唔多個個星期都會出黎發下夢 之前中大poly 都有幫手送物資

我覺得至少要貼文宣
其他冇所謂

要做大個餅啊！

講真，唔好提高門檻我好認同，但我覺得唔係要降低到接受偽黃下話?喂大佬，偽黃姐係唔係黃啦，咩叫人地跪左就去食人地跪撚左但個本質咪又係藍

第一步：拉黃+偽黃，打藍
第二步：拉深黃+淺黃，打偽黃

偽黃？攪到佢地做真黃！

好撚同意
切忌瘋狂切割

You

啱

有貼文宣已經夠， 唔係真心都無所謂，係要個氣氛
全民反政府

到時為左生意咪又話自己中立
依家係唔係痴下memo呃下人入，李泳豪果間就係咁

幾個月前開始我次次都揀黃店食，大部分態度都閪又貴黃店唔係大曬

都係嗰句
潔癖-圍爐-影響力細-難跟萎縮

我哋佔大多數
做乜要做細？

儍㗎？

連登仔有事就搞分化搞割席, 同藍絲無分別

番大陸搵錢嘅藝人係偽藍
係大陸係賺錢倒貼黃絲
應該值得表揚

為錢跪底
見你後生著黑色衫 凍撚水一杯
比你逼跪 點都會心有不甘

推阿

太多自稱黃店但食物質素同價錢真係好惡劣
久唔久又有黃店出黎告急話就執

話明攬炒又要人出去消費

一日唔釐清黃色消費圈既策略
好多分化撚會乘虛而入

痴撚線
遲早丟埋汽油彈都唔叫黃

先深黃，後淺黃，再偽黃。附近冇真黃偽黃照殺。

Push
有D人係咁叫人去face check下睇下間店係咪真黃, 偽黃

我咪就係話驚偽黃笑住請你飲凍撚水囉

其實我覺得係好多5毛同對家講嘅難聽說話
用黎抬高個門檻
等你黃色經濟圈搞唔成

黃藍係光譜，唔係二元分割
可以諗下點俾啲深黃認證，加大力度懲罰，但係唔代表要割淺黃果啲
（事實係夠膽出黎認黃店既唔多，搞到我呢幾個月食黎食去都係果啲）

岩

首先，係你地用一個非常嚴苛的標準去判定人地係「偽黃」，無限放大人地的行為。舉個例有人踢爆某店舖老細用淘寶，你地已批判佢係「偽黃」

佢哋有一啲特點
只會搞破壞言論放負陰謀論
挑是非
屈人血饅頭
扮道德佬做偽命題打稻草人

推 跪左扮黃既無得唔扮落去
要做個氣勢出黎
我地係要成條街一望落7成都黃

有偽黃舖播願榮光 同賣香港加油既野
不過成間舖乜都冇貼 冇話捐錢 就覺得佢食人血饅頭

同意
浪子回頭金不換，藍轉黃有何不可？
事實上都好難分轉黃定偽黃，總之佢表面上做過支持手足既事就得啦，黃色經濟圈某程度上都係鼓勵商鋪做多啲支持示威者同反抗政權既實事啫，我理得你心入面諗乜。如果連心諗乜都要管，咁同大陸思想控制有乜分別？

一早要，重有一堆人帶風話人血饅頭

先吸納壯大左先

咁點知有心向黃
自己話自己黃就夠？

日本果陣直頭係瘋狂整肅，做得最多最進取果班日日清算少果班，甚至殺

考慮吓分層級啦
金黃
黃
淺黃

最基本都要痴幾張文宣啦
要有update
要扮都扮好啲
唔好得個黃字

話說，我前日係九龍灣和你eat揀左間餐廳，入面貼哂畫像同播日本榮光
開頭感覺怪怪，但坐落又幾好feel

岩阿

話說，我前日係九龍灣用和你eat揀左間餐廳，入面貼哂畫像同播日文榮光
開頭感覺怪怪地，但坐落又幾好feel

血咩饅頭啫？你係幫襯佢唔係施捨俾佢，真金白銀俾錢佢，佢俾返你想要既服務同商品俾你，各取所需，經濟就係咁黎

人要食飯點都要俾錢買，問題只係你將舊錢俾邊個買咁解，你可以選擇只幫襯深黃店，但係話人食血饅頭絕對唔公平

完全認同投降必斬係on9
既然明知投降都係死，咁我萬歲衝鋒唔好？

藍店一樣，既然明知轉軚你照搞，咁我不如繼續日日貼反示威者撐政府海報黎留藍客？
依家連登成日話會被帶風向而改變行動選擇，咁香港何嘗唔係？只要你帶到風向，更多人轉而支持示威者，或者冇咁撐政府，唔好咩？

D

話自己係黃已經會得失曬藍屍果班
如果下下都要做到咁出黎表達自己立場
咁個黃色圈我可以同你講好快就會死
西瓜靠大邊，個圈做大左，好多偽黃就算扮既都會加入，咁藍屍就會覺得自己更被孤立
如果下下都潔癖，我黃過佢，佢無做乜乜乜叫咩係黃
咁個圈就永遠都係得咁大
依家重點係將我地變為多數，多到成個經濟圈大到對家無法忽視
就好似區選咁，依家嬴8成，班藍屍即刻收曬皮無聲出

同意 不過我認為可以抵制紅藍為大前題
可以避免幫襯錯或者選擇少問題

另外就係一定唔好入播tvb既店

有個集中睇紅底藍底集團既APP

Yup, 貼幾張文宣係入場券，
無文宣點表態點話比食客知你係黃店

分兩個階段，首先降底門檻全民參與
藍扮黃都無所謂，最重要係形成群眾壓力進一步孤立藍絲係香港立足既社會地位

第二階段就汰弱留強，果d發國難財既藍絲或者淺黃自然會被顧客離棄

好文強推

搞返清楚，佢轉軚 最多唔罷食，但唔該唔好吹風去懲罰佢哋。

收降兵認同 ， 但冇需要去嘉獎佢哋 ， 深黃店企出嚟受咁多針對 ， 然後你而家話要幫呢班潔身自愛 ge鋪平權，同深黃店一樣對待？ 咪玩啦。

佢哋而家先轉軚，自然要受返呢d待遇，你叫手足去狠狠懲罰佢哋亦都唔現實 ， 成啖氣係度。

最多咪整多個分類，叫淺黃又好咩都好，見到想食可以食，但唔應該幫佢哋宣傳。

所以唔係叫人專登去幫襯

而係佢肯貼抗爭文宣，又唔再係公開平台撐警撐政,就可免藍黑店名批鬥。

有係Google map 果個黄藍list/restart list
就係黄店, 其他免問
偽黄都幫襯咁一開始做乜要分黃藍？
與其話我嚴苛 倒不如話扮黄好易

最大問題係香港個打卡文化, 就係識得去出名果d黄店, 其實好多唔出名既食緊屎
之後你仲要叫人幫襯偽黄

係連仔既眼中
應該得龍門算係合資格黃店

未來大方向

開和源 節勇流

其實都係驚佢地藍抄黃 不過都真係要再fc下

捉偽黃同捉鬼一樣，捉鬼倒不如諗下點改善機制
扮黃扮到咁上下一定有破綻，到時佢咪仲柒
所以諗下點完善機制e.g 保護本地員工權利等

agreed

Tui

咪係

情境題：假如伍淑清條老虔婆今日突然間話五大訴求、缺一不可、唔做警員生意、唔接警員酒席，大家聽日會唔會去食元氣同飲starbucks?

：即去，忍左口好耐
：死都唔撚去，幫襯美心點對得住手足？

而家係黃店build up階段
門檻不可太高

——————
12.8 維園見

宜家個問題就係我地冇系統去整合資料
黃店apps越嚟越多，但資訊各有出入，唔夠更新，間店執咗或者轉咗老闆都唔知
facebook group又易畀人帶風向，打兩句嘢就成堆唔用腦嘅人和應
喺分析間店係咪真黃之前，我地要先處理好資訊問題

切勿矯枉過正推

應該加個p牌俾新黃店

其實就算藍店轉黃都要受佢玩啦, 只要數目夠多夠浩大, 最後所有鋪都會怕無生意唔敢再奶共同針對年輕人

以我所認識有啲黃食店愈set 愈高 想玩「獨家」
知道越黃就越多人幫襯 然後等其他黃店追唔到
「一人獨大 」呢個風氣實在太差真係要改善

根本就係

我個人的要求就非常低的 只要以前播開cctvb e家轉左台就列入可考慮名單中

當然真黄店priority 會行先d啦

因為理得佢係金黄定偽黄

至少肯做門面野

十間有八間咁做已經成功啦

最緊要係比一般人（尤其中老年）知道

黄色經濟圈係可行同主流

自然就會有更多人加入

甚至有d可能原本係藍的 為左利益而轉黄

呢d商家佬你個真係愛国咩 見支共咁大條水喉爭住奶咋

當佢地發現原來黄色先係主流都會被迫歸邊

同埋會眼紅,見自己無生意,黃既開到成行成市,又勁多人幫襯
養成左習慣,個圈越做越大
唔理佢真心定假意,D想賺錢既中小店遲早都會跪(大集團就唔洗諗,佢地唔敢得罪支那)
跪左個圈又更大,最後得返D一定唔會跪既支資
但少/無人幫襯佢地都唔再關我地事,睇下佢有幾多錢可以拎黎燒

be water
想圍爐小圈子咪自成一圈
冇興趣圍爐既咪做自己生意
由運動前期開始就已經係咁運作
價值觀唔同咪各自爬
最緊要唔好搞鳩人

黃左就未必返到轉頭

好簡單
世界上有5種店
1.藍店
2.偽藍
3.中立
4.偽黃
5.黃店

我地既目的係減少頭2種店
就算佢係由藍店變左偽黃或者中立
都象徵左我地既努力係有效
我地唔係要打死哂d藍店
而係要令全世界知道係香港做生意
藍=乞食

自我分化嚴重，仲要成日樹敵要裝修呢個果個
屌！偽黃又好深黃又好，唔係藍就得啦，唔明計較咁多做乜撚，贏左先慢慢分唔撚得架咩

up

美心旗下所有餐廳都貼文宣嘅話
條廢老咩都唔講
我都照幫襯

起碼有貼紙掛？

個人覺得唔播TVB已經係一個表態,唔洗一定要有咩連儂牆,播歌先相信,呢D只可以話係極深黃既店

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學

肯唔播CCTVB其實都已經好好

不理真黃定偽黃
反正投黃就是手足

同意
對第一日就肯發聲嘅黃店完全唔撚公平

呢啲post，見一個推一個！

真心咩
文宣都唔貼張都可以叫黃？

中途轉黃亦得

得左!

Agree

你覺得班無限提高標準既真係手足?
果批高標準撚既AC 都好新下
D標準高到要SUPPLIER 全黃
又話要好食 (屌你食味道去OPENRICE啦, 我食道氣食政治立場)

我既建議係整個計分表咁

大等級分 黃, 綠, 藍
每隻色下面再分3級

自己揀返想罰咩鋪咁

的確有手足係企係道德高地去睇件事

終於內呢啲文
我大力推

正確。見藍鋪割TVB，有班人就屌扮黃，話更加唔食，真係害死場運動

你答左我有冇用先啦

你舉個例黎睇下。有邊個大叫愛國返去賺完錢再貼黃絲？冇例子就收皮啦，都唔知你做乜鳩

比一個笑傻仔，換取十個加盟，其實未必唔值得。

唔洗未必啦，而家根本好撚多偽黃。門口零政治宣傳既黃店嘛，遲下全街都係

只敢FB出post宣傳既黃店同食人血饅頭係冇分別，唔該係你鋪頭門口貼文宣宣傳下

唔可以入黃名單

師兄咪撚玩啦

佢哋叫愛國但實際都係為錢，因為錢變偽藍
所有番大陸嘅藝人都係啦，仲要咩例子呀
咁大陸會唔會因為佢地偽藍唔show佢呀
所以偽黃偽一世嘅話 根本冇所謂

狗屎垃圾都貼張貼紙就話自己係黃店為咗賺錢

扮好人扮一世 其實由行為睇亦係一個好人
最緊要佢肯扮

又黎潔癖撚上身

唔好步日本社運後塵

係 最緊要感染多啲人變同路人

幫襯美心你都講得出，你自己諗下你有無問題

其實可以收納左先，再細分淺黃，深黃同金
金等級重點懲罰

有咩問題

最好中移動都貼

不過我唔會轉台，因為佢本身廢

所以咪話偽黃就咁出個post就當自己係黃，以後要係門口做足文宣先可以叫自己黃店

無錯 根本唔明點解要咁
搞到光譜推唔郁既話 就只變小圈子遊戲

有些人開始走光入魔，要有個清單，做好做滿才是黃店，然後懷疑做得不明顯的就是扮黃店。而且，我不懂為甚麼不好吃的不改善，黃店也要食物好吃才能支持呀

黃色經濟圈定義好簡單，是用錢掟死所有肯表態黃店，完全罷買藍色商戶確保自己嘅金錢不會落入無道德的人身上

128

美食+日本+真本土KOL 健吾尋日先笑柒你地食垃圾

話你地用呢D 幫襯黃店既心機去監察立法會香港就一早有民主

Push 知唔知紅色經濟圈點死呀？香港人心胸廣闊少少la

推！！支持，多d人參加

其實燒山講得無錯, 就算扮黃都好, 佢肯出聲講就當佢黃店, 等個餅夠大果陣就無鋪頭夠膽再公開撐警撐政府

呢個怨婦企開d啦

笑左 乜都屌 幫襯黃店有乜錯
講到一定只可跟一個方法做咁
世界好多元架 抗爭好多方法架

偽黃點都有，但問題係，係咪要做到咁高門檻？定係要做到好似要人地交保護費？

但依樣野又真係冇得控制
貼晒文宣都可以背後笑9你
依加世界係冇測謊機

佢提出左好多方法, 不過要大家比錢先有得睇

價格由地租 人工 利潤組成
如果業主係藍 有部份資金就會流入藍
如果有員工係藍 部份就會流入藍
老世藍 就會流入藍

咁究竟何謂"黃店"
大部份都係表面睇 有老世黃=黃店
有部份唔表態老世 但係店員黃=黃店
但係好多人忽視咗鋪主 業主嘅問題
有錢人 地主 係呢個社會嘅既得利益者 大部份都係撐政府

其實大家點撐"黃店" 最後點都會有資金流入返藍
見你咁好生意 下次租約就加你租
你因為黃而增加嘅收益 最後就會變業主嘅收益
呢個情況好難避免

所以我會咁睇
只要有資金流入去支持抗爭運動 都會係黃店
例如 所有野都係藍 但係佢為咗賺多少少 不惜捐些少錢去抗爭基金
咁佢就係黃 因為有資金流入抗爭運動

如果所有野都係黃 但最後無資金流入運動
黃嚟都嘥氣 幫襯上面個例子間所謂"藍店"仲好
但呢個情況好難發生 因為鋪入面有黃 意味得到錢嘅人 佢嘅消費都會去返黃 好難存在"最後無資金流入運動"

所以成日話人食人血饅頭
食得好撚深
但係最後那怕係得一蚊去到抗爭運動
都應該支持
因為當大家見到咁係會賺錢
就會有更多人參與競爭 會引致格價下降
賺咗而投入抗爭運動嘅錢 會因為競爭而增加
所以唔應該屌人"食人血饅頭"
因為佢咁做真係對運動有利
就算佢單純只係為自己利益 都係客觀幫咗抗爭
就係所謂經濟學"無形之手"

係，其實會發現個個有唔同標準，剩係有冇罷工都會有人覺得10月前罷工先係，又會有人覺得11月都罷工都可以，我反而覺得將做過既野寫出黎，交比消費者自行決定去唔去消費，而唔係逼人要跟自己同一個標準，因為一定冇可能達得成一套標準出黎。
晒時間爭論真假，不如諗下抗爭仲可以點做同諗下文宣好過

aggar

但求其狗up話藍轉黃其實可以不理，我地人數已夠多，唔需要濫芋充數，攪掂晒現有黃店先啦，真黃都未照顧得晒話撐藍轉黃，黑人問號

咁咩叫黃店 ?

實習社工罷工委員會就社福界罷工行動發起的聯署聲明

老老實實，支持警賊開槍打死示威者，支持721黑幫打示威者嘅商家話自己轉黃，你信唔信？

老老實實 其實係睇最大股東
如果最大股東黃，然後得一個小員工講撐警，被發現後個員工被炒埋，咁我會覺得佢係正視聽

但如果最大股東係藍，就請佢食屎啦

我眼見有啲產品賣到$99 勁平 間店又有捐
派水 乜都齊
仲比人屌人血饅頭 話貴

我又見有啲西餐 已經全店都係連儂牆
根本上我都同過佢哋老闆傾計 一定係黃

就係啲人因為上網有人鳩噏兩句話聽到佢個員工講乜乜乜
就話係偽黃

其實再係咁只會令到黃店 離我哋越嚟越遠

推呢個 客觀

大大力推

目標從來係增加自己友

「要五分鐘大叫一次光復香港」
乜真係有店主咁做嘅咩

無錯！

pish

推 問題嚴重

[有片] 阿媽佢傻撚左，香港有冇得安樂死?定送入青山好?

我覺得件事好快會變成witch hunt
成為新一輪撕裂嘅導火線
除左藍到出汁嗰啲 冇明確表態可以納入消費名單
商業睇肯文宣播歌已經做左好多野
有實際支持就多啲懲罰

而家嘅方向我擔心第日會發展成黃藍店對運動有少少唔同意見就會比人割席/擺上網批鬥

係 而家已經有 彷彿接納唔到遲到既人

黃店都有山頭主義

最後一段精警

係 有聽到有d小店因為咁感覺煩厭唔想再玩
想低調返

推一推